%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Developer CV
% LaTeX Class
% Version 2.0 (12/10/23)
%
% This class originates from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Authors:
% Omar Roldan
% Based on a template by  Jan Vorisek (jan@vorisek.me)
% Based on a template by Jan Küster (info@jankuester.com)
% Modified for LaTeX Templates by Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% The MIT License (see included LICENSE file)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[9pt]{developercv} % Default font size, values from 8-12pt are recommended
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{0mm}
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{lipsum}  


\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE AND CONTACT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth} 
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	
	{ \fontsize{16}{20} \textcolor{black}{\textbf{\MakeUppercase{David Brandon Zevallos Garay}}}} % First name
	
	\vspace{6pt}
	
	{\Large Físico $\sim$ Metrólogo $\sim$ Analista de datos $^\ast$ \\ \tiny{$^\ast$ \textit{Formación en análisis de datos.}}} % Career or current job title
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.2\textwidth} % 20% of the page width for the first row of icons
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	
	% The first parameter is the FontAwesome icon name, the second is the box size and the third is the text
	%\icon{Globe}{11}{\href{http://www.google.com}{portafolio.com}}\\ 
    \icon{Phone}{11}{+51 921472329}\\
    \icon{MapMarker}{11}{Lima, Perú}\\
	
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.27\textwidth} % 27% of the page width for the second row of icons
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	
	\icon{Envelope}{11}{\href{zevallosgaraydb@gmail.com}{zevallosgaraydb@gmail.com}}\\	
    \icon{Github}{11}{\href{https://github.com/David-Zg}{David-Zg}}\\
    \icon{LinkedinSquare}{11}{\href{https://www.linkedin.com/in/zevallosgaraydb/}{zevallosgaraydb}}\\    
    
\end{minipage}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTRODUCTION, SKILLS AND TECHNOLOGIES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{minipage}[t]{0.46\textwidth}
    \cvsect{Resumen}
	\vspace{-6pt}
 
    %Dummy text
	Soy Bachiller en Física de la facultad de Ciencias Naturales y Matemática - Universidad Nacional Federico Villarreal, con conocimientos en Metrología (calibración de equipós) y Norma ISO-17025. Estudiante de Postgrado de Modelamiento Matemático y Computacional en la Universidad Nacional de Ingeniería, con la finalidad de dar soporte teórico a proyectos de investigación. Y por último, apasionado de la física computacional con formación en el campo de la investigación científica enfocada a la aplicación de la Inteligencia Artificial (I.A.) dentro de las ramas de la física.


\end{minipage}
\hfill % Whitespace between
\begin{minipage}[t]{0.465\textwidth}
    \cvsect{Habilidades}
    \vspace{-6pt}
    
    \begin{minipage}[t]{0.2\textwidth}
        \textbf{Lenguajes:}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[t]{0.73\textwidth}
      Python, LaTeX, HTML, C++, R, Mathematica, Octave. 
    \end{minipage}
    \vspace{4mm}
    
    \begin{minipage}[t]{0.2\textwidth}
        \textbf{Tecnologias:}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[t]{0.73\textwidth}
      Excel, Word, Arduino, FPGA.
    \end{minipage}

	\vspace{4mm}

	\begin{minipage}[t]{0.2\textwidth}
        \textbf{Idiomas:}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[t]{0.73\textwidth}
      Inglés (Básico) \\
	  Español (Nativo)
    \end{minipage}
    \vspace{4mm}
    
\end{minipage}
\vspace{20 pt}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\vspace{-10 pt}
\cvsect{Educación}
\begin{entrylist}
	\entry
		{06/2023 - \\ Cursando}
		{Estudiante de postgrado}
		{Universidad Nacional de Ingeniería - IMCA}
		{Maestría en Modelización Matemática y Computacional. \\ En curso y formación en probabilidades y programación de modelos probabilísticos con Python y R. \\

		Cursos que se llevaron: Análisis Real, Métodos computacionales y Modelos aleatorios y simulación.\\ 
		}
    \entry
		{04/2017 - 01/2022}
		{Egresado en Física }
		{Universidad Nacional Federico VIllarreal}
		{Inclinación por la física computacional, simulación y modelado matemático. Dominio de diferentes tipo de Software de visualización matemática y modelamiento probabilístico con método montecarlo.}

\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CURSOS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\vspace{-10 pt}
\cvsect{CURSOS COMPLEMENTARIOS}
\begin{entrylist}
	\entry
		{09/2024 - \\ Cursando}
		{Bootcamp Data Analyst}
		{Data Science Research Perú}
		{- \textbf{SQL Server:} Administración de base de datos, creación de base de datos, diagrama de Entidad/Relación, consultas a base de datos. \\ 
		- \textbf{Python:} Programación en Python, librerías de análisis de datos, visualización de datos, análisis de datos. 
		}
	\entry
		{03/2024}
		{Metrología, trazabilidad y aseguramiento metrologíco}
		{Instituto Peruano de Metrología e Innovación S.A.C. en sociedad con BEC Metrología}
		{}
	\entry
		{12/2023}
		{Interpretación de la norma ISO 17025:2017}
		{Instituto Peruano de Metrología e Innovación S.A.C. en sociedad con BEC Metrología}
		{}
		
    \entry
		{07/2023}
		{Aseguramiento metrológico, trazabilidad y vocabulario internacional \\de metrología}
		{Instituto Nacional de Calidad}
		{}
	
	\entry
		{06/2021}
		{I Escuela de Verano. Modelación y herramientas para el análisis \\ de datos con aplicaciones en Epidemiología, Bioinformática,\\ Biología y Ciencias de
		la Tierra}
		{Universidad Autónoma de Nuevo León}
		{}
	
	\entry
		{06/2021}
		{Programa de Semillero 2021-1}
		{Data Science Research Perú}
		{Especialidad de Deep Learning - Computer Vision}
	
	\entry
		{06/2021}
		{Web Scraping con R}
		{Social Data Consulting S.A.C}
		{Curso de web scraping con R. Se abarcó temas de extracción de datos de la web.
		Ejemplo: Extracción de estaciones climatológicas del Senamhi}

	\entry
		{12/2020 - 3/2021}
		{Curso de especialización en Python}
		{Social Data Consulting S.A.C}
		{Completé el curso de especialización en Python en el cual adquirí habilidades avanzadas en programación, análisis de datos. Durante el curso, trabajé con bibliotecas clave como \texttt{pandas}, \texttt{numpy} y \texttt{scikit-learn}, y desarrollé proyectos aplicando Python en diversas áreas.
		\begin{itemize}
			\item Aprendí los fundamentos de Python, incluyendo estructuras de datos, control de flujo y funciones.
			\item Utilicé bibliotecas como \texttt{pandas} y \texttt{numpy} para manipulación y análisis de datos.
			\item Implementé scripts automatizados para optimización de procesos.
			\item Apliqué técnicas de machine learning usando \texttt{scikit-learn}.
		\end{itemize}
		
		Este curso me permitió adquirir un conocimiento profundo de Python y aplicarlo en proyectos reales, desarrollando soluciones prácticas en diversas áreas de la programación y el análisis de datos. }

\end{entrylist}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------
\vspace{-10 pt}
\cvsect{Experiencia}
\begin{entrylist}
	\entry
        {8/2024 - \\ Actualidad}
		{Técnico metrólogo}
		{Kossodo Metrología S.A.C.}
		{\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item Calibración de balanzas y medios isotermos.
            \item Apoyo en gestión actualizando hojas de vida, calculo de deriva, confirmación metrológica, autorización de personales.
            \item Analisis estadístico: prueba t-student, ANOVA, prueba de normalidad, análisis estadístico de datos paramétricos y no paramétricos.
        \end{itemize} 

        \texttt{Macros Excel} \slashsep \texttt{R} \slashsep \texttt{Python} \slashsep \texttt{Minitab}
		}
	\entry
        {5/2023 -- 7/2024}
		{Metrólogo}
		{Analitycal Laboratory S.A.C.}
		{\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item Proceso de control de equipos, estudio de deriva, confirmación metrológica, registro de condiciones ambientales.
            
            Procedimientos de calibración
            \item PC-023: Procedimiento para la calibración de sonómetros.
            \item MVAL-LAB-01: Calibración de analizadores de gases por comparación directa.
            \item MVAL-LAB-04: Calibración de analizadores de gases por dilución dinámica.
            \item PC-003: Procedimiento de calibración de medidores volumétricos metálicos.
            \item ME-009: Procedimiento para la calibración de caudalímetros de gases.
        \end{itemize} 

        \texttt{Excel} \slashsep \texttt{R}
		}

	\entry
		{8/2023 -- 12/2023}
		{Jefe de prácticas}
		{Universidad Peruana Cayetano Heredia}
		{\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item Jefe de prácticas en la UPCH de la carrera profesional de Ingeniería Biomédica en el curso BIOMATERIALES PARA APLICACIONES CLÍNICAS.
            
        \end{itemize} 
        \texttt{Investigación} \slashsep \texttt{Proyectos}
		}

	\entry
        {12/2022 -- 2/2023}
		{Asistente de investigación}
		{Cellular and Molecular Biotechnology S.A.C. - Biotechcell S.A.C.}
		{\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item Encargado de ejecutar y analizar datos de procedimientos electroquímicos usando un Potenciostato.
            \item Simulación de circuitos equivalentes y optimización de procesos electroquímicos.
        \end{itemize} 

        \texttt{Python} \slashsep \texttt{Excel} \slashsep \texttt{Indagación}
		}

	\entry
        {8/2022 -- 12/2022}
		{Asistente de calibración}
		{Analitycal Laboratory S.A.C.}
		{\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item Encargado de la calibración de analizadores de gases (CO-SO2-NOx-H2S) por dilución dinámica.
        \end{itemize} 

        \texttt{Excel}
		}

	\entry
		{3/2022 -- 8/2022} %\footnotesize{scholarship holder}}
		{Docente}
		{Colegio Jorge Basadre Grohmann  Ugel de Angaraes, Huancavelica}
		{\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item Docente asignado a 5to y 3er grado de educación secundaria en los cursos de matemática y física a través de Aprendizaje Basado en Proyectos y Aprendizaje Por Indagación.
        \end{itemize} 
		
        \texttt{Curriculo nacional} \slashsep \texttt{Aprendizaje por indagación} \slashsep \texttt{Aprendizaje basado en proyectos}
		}
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Projects
%----------------------------------------------------------------------------------------
\cvsect{Proyectos}
\begin{entrylist}
    \entry
		{Programación}
		{face-mask-detection}
		{\icon{Github}{11}{\href{https://github.com/David-Zg/face-mask-detection}{https://github.com/David-Zg/face-mask-detection}}}
		{%Dummy text 
        Detección de mascarillas con redes neuronales.
		}
    \entry
		{Programación}
		{Snippets}
		{\icon{Github}{11}{\href{https://github.com/David-Zg/snippets}{https://github.com/David-Zg/snippets}}}
		{%Dummy text 
        Optimización de atajos recurrentes para editar en codigo LaTeX.
		}
	\entry
		{Investigación}
		{Artículo | Internacional Neurourology Journal}
		{\icon{Globe}{11}{\href{https://www.einj.org/}{https://www.einj.org/}}}
		{%Dummy text 
        Co-autor: What May Be the Challenges within the Use of Brain Organoids and the Microgravity?
		}
	
\end{entrylist}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LANGUAGES
%----------------------------------------------------------------------------------------
\vspace{-10 pt}
	\cvsect{Lenguajes}
    \vspace{-6pt}
    
    \hspace{26mm} \textbf{Inglés} - Básico, \textbf{Spanish} - Nativo
%----------------------------------------------------------------------------------------

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Información adicional
%----------------------------------------------------------------------------------------
\vspace{10 pt}
	\cvsect{Información adicional}
    \vspace{-3pt}
	
	Asistente en cursos de Python, Especialización  en diseño de sistemas digitales con FPGA, Matemáticas para ciencia de datos, Simulación con Montecarlo, Diseño y desarrollo web, Computer vision y Machine learning con R.

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
